金庸小說爪功排名

白眉- 鷹爪擒拿功
少林 - 擒拿手
少林 - 龍爪手
靈鷲宮 - 天山折梅手
黑風雙剎/周芷若 - 九陰白骨爪
丏幫 - 擒龍手

其他

揸波龍爪手

猴子偷桃

撩陰手
安祿山之手
咸豬手

天山折梅手
共包括三路掌法，三路擒拿法，一共六路武功，掌法和擒拿手之中，含蘊有劍法、刀法、鞭法、槍法、抓法、斧法等等諸般兵刃的絕招，變化繁多，天下任何招數武功，都能自行化在這六路折梅手之中。

掌法黎

但如果"手部"武功 一定係呢個

摧堅神爪 黃衫女子

海大富 - 穿心龍爪手

手同掌都唔算係爪功喎...
爪功係指真係一野揸落去嗰啲，例如九陰白骨爪，梅超風陳玄風練功時會攞人頭髏黎練，爪完後會見到有五個指孔, 爪功並非掌法或手法

唔係揸波龍爪手就係虎爪絕戶手架啦

倚天->九陰勁過龍爪

有時都唔識分手,爪,掌

不如大家分享下唔同”手部”武功??

化骨綿掌,六脈神劍

手部武功的話

凝血神爪
平生不識陳近南 縱稱英雄也枉然

平生不識朝河蘭 縱稱癡漢也枉然

睇到個爪字好怪

天山折梅手其實幾勁

降龍十八掌